# Estados Unidos

Es una en república federal constitucional ubicada en América del Norte compuesta por 50 estados y un distrito federal. Limita con Canadá y México, tiene 9.83 millones de km², más de 325 millones de habitantes y es considerada la potencia económica más grande del mundo.

Al ser un país central encontrar bancos locales es mas fácil, se puede acceder a servicios locales y es instantáneamente reconocido a nivel mundial. Por lo que puede ser una muy buena opción, tal vez excepto que resulte excesivamente regulado para la actividad que busques realizar o quieras estar lejos del alcance de las grandes agencias de inteligencia. Además es probablemente el país mas barato para incorporarse, ya que hay mayor competencia entre estados y proveedores de servicios.

Estados Unidos permite abrir una empresa remotamente desde prácticamente cualquier país del mundo (exceptuando los que tienen sanciones comerciales).

## Impuestos

Para muchos Estados Unidos es "el paraíso fiscal más grande del mundo" debido a que los extranjeros no residentes con una LLC de Estados Unidos que no cuenten con presencia física local (Effectively Connected Income) no pagan impuestos en Estados Unidos. En términos generales se debe observar si se realiza "trade or business in the United States", ejemplos de esto seria contar con empleados en el país o contar con inventario en un deposito local.

Hay que decir que el alcance de esto es limitado y aplica a las empresas activas, para las empresas pasivas (es decir que no tienen actividad comercial y sólo reciben ingresos pasivos de inversiones) de extranjeros existe un impuesto a los dividendos de hasta el 30% (withholding tax), por lo que a efectos prácticos, si se busca tener una empresa activa (que va a facturar a clientes), Estados Unidos nos ofrece una estructura neutral a sus impuestos, que luego debemos encuadrar a las leyes del país donde residimos. Sin embargo, puede haber algunos trucos, como abrir una Corporación, que no tiene withholding tax, y facturar "consultarias" a una LLC, también nuestra. Pero debido a su complejidad, debemos acudir a un profesional. 

### LLC

Las LLC son consideradas "Pass-Through Entities", es decir que los impuestos a las ganancias se pagan a nivel personal, pero cuando los individuos involucrados no encuadran dentro de una entidad sujeta a impuestos en el país no necesitan pagarlos.

Las LLC de un solo miembro son consideradas "disregarded entities" y si el dueño es local no requiere una declaración separada de impuestos, si el dueño es extranjero debe reportar información como si se tratara de una corporación con dueño extranjero, por lo que debe enviar anualmente el Form 5472, reportando transacciones entre la LLC y el dueño, y el Form 1120 a la IRS (estado federal), aunque no es necesario completarlo en su totalidad si no hay ingresos generados desde Estados Unidos (pro forma), ni se deben pagar impuestos como una corporación.

Las LLC con múltiples miembros son consideras "partnerships" y deben enviar el Form 1065, sean locales o extranjeros. En caso de extranjeros sin ingresos generados desde Estados Unidos, se puede enviar prácticamente vacío (pro forma).

### Corporaciones

Las Corporaciones declaran sus ganancias con el Form 1120, y aunque no son consideradas como las LLC, siempre hay trucos contables y operativos para reducir el pago de impuestos al mínimo, como reinvertir todo lo posible y maximizar los gastos en los propios accionistas, estrategias utilizadas por grandes corporaciones como Amazon, que aunque gocen de critica en la prensa, están totalmente dentro de la ley, y de hecho, no es más que el resultado que la ley busca producir adrede. Si tienen al menos un dueño extranjero con más del 25% de las acciones, es necesario también enviar el Form 5472.

El impuesto a las ganancias de las empresas/Corp Tax es del 21% a nivel federal y puede sumarse hasta un 12% más dependiendo del estado (no aplican si es una LLC).

### Generales

El IVA/Sales Tax varia entre 0% y 12% dependiendo del estado. Hay que analizar detenidamente al vender hacia un estado con Sales Tax si la venta encuadra dentro del hecho imponible definido por ese estado.

El impuesto a las ganancias para personas físicas/IRPF puede alcanzar el 52% dependiendo del estado y la escala de ingresos (no aplican si no se generan ingresos desde Estados Unidos, se generen o no usando una empresa de Estados Unidos).

## Estados

Para incorporar una empresa necesitamos elegir que tipo de empresa, en cuál estado hacerlo y que agente nos va a representar localmente. Para residentes de Estados Unidos o negocios con oficinas en el país la mejor opción suele ser donde viven o se encuentran las oficinas, para extranjeros sin una presencia concreta local, se puede elegir cualquier estado, nombraremos los que consideramos más interesantes.

### Delaware

> Recomendado para ganancias mínimas de 5000 dólares mensuales.

Reconocido por sus corporaciones y conocido como el primer estado del país, Delaware es una de las jurisdicciones más populares del mundo para incorporar una empresa. Casi la mitad de las empresas que cotizan en bolsa en los Estados Unidos y más del 65% de las 500 más grandes están incorporadas en Delaware. Incluidos gigantes como Apple, Coca-Cola, Google y Walmart.

Delaware es conocido por proveer una gran protección de activos y destaca por su Court of Chancery, el tribunal de negocios más antiguo de los Estados Unidos, que utiliza jueces en lugar de jurados y generalmente están especializados en asuntos complejos de derecho corporativo, lo que permite mayor previsibilidad y seguridad jurídica.

Una corporación de Delaware suele ser requisito indispensable para recibir inversión externa de grandes inversores o fondos dedicados a empresas de rápido crecimiento.

#### Privacidad

Delaware no mantiene registros públicos de los miembros de las LLC, aunque si de quien firme la incorporación y haga los pagos anuales, en caso de contratar a nuestro agente en ambos casos, o que lo haga un tercero, no habría ningún registro publico de ninguno de los miembros.

En el caso de las corporaciones, se requiere listar a sus directores, aunque no a sus accionistas.

El agente que nos representa si que debe mantener en sus registros privados información para contactarnos, lo cual puede ser requerida por el estado en caso de orden judicial.

El estado federal nos va a pedir los datos del responsable de impuestos de la empresa mediante la IRS.

Además los bancos e instituciones financieras que usemos van a pedirnos los datos de los miembros y sus pasaportes.

#### Costos

- **LLC**

Comisión para registrar la empresa (única vez): 90 dólares para el estado + al menos 90 dólares para el agente que nos represente.

Mantenimiento anual (desde el segundo año): 300 dólares para el estado + al menos 45 dólares para el agente que nos represente.

- **Corporación**

Comisión para registrar la empresa (única vez): 90 dólares para el estado + al menos 90 dólares para el agente que nos represente.

Mantenimiento anual (desde el segundo año): desde 225 dólares para el estado, dependiendo del numero de acciones emitidas y el valor de los activos de la corporación + al menos 45 dólares para el agente que nos represente.

#### Agentes

- [delawareregisteredagent.com](https://www.delawareregisteredagent.com/)
- [stripe.com](https://stripe.com/atlas)
- [firstbase.io](https://firstbase.io/)
- [swyftfilings.com](https://www.swyftfilings.com/)
- [northwestregisteredagent.com](https://www.northwestregisteredagent.com/)
- [gust.com](https://gust.com/launch)
- [legalzoom.com](https://www.legalzoom.com/)
- [delawareinc.com](https://www.delawareinc.com/)
- [zenbusiness.com](https://www.zenbusiness.com/)
- [incfile.com](https://www.incfile.com/)
- [registeredagentsinc.com](https://www.registeredagentsinc.com/)

### Wyoming

> Recomendado para ganancias mínimas de 1000 dólares mensuales.

Reconocido por sus LLCs y conocido como el estado cowboy, Wyoming es de hecho el estado donde se inventó este tipo de entidad legal en el año 1977, influyendo durante décadas a todo el resto del país. Además es frecuentemente considerado el estado más amigable con los negocios y suele ser innovador en sus regulaciones y estar al día de las demandas del mercado, como sus recientes leyes referidas a esclarecer lo referido a la industria blockchain.

El estado cuenta con leyes que permiten una excelente protección de activos y sus LLCs son comparables a las de Delaware pero con menores costos, una LLC de Wyoming es una excelente opción si no se planea recibir gran y compleja inversión externa.

#### Privacidad

Wyoming no mantiene registros públicos de los miembros de las LLC, aunque si de quien firme la incorporación y haga los pagos anuales, en caso de contratar a nuestro agente en ambos casos, o que lo haga un tercero, no habría ningún registro publico de ninguno de los miembros.

En el caso de las corporaciones, se requiere listar a sus directores, aunque no a sus accionistas.

El agente que nos representa si que debe mantener en sus registros privados información para contactarnos, lo cual puede ser requerida por el estado en caso de orden judicial.

El estado federal nos va a pedir los datos del responsable de impuestos de la empresa mediante la IRS.

Además los bancos e instituciones financieras que usemos van a pedirnos los datos de los miembros y sus pasaportes.

#### Costos

- **LLC o Corporación**

Comisión para registrar la empresa (única vez): 100 dólares para el estado + al menos 50 dólares para el agente que nos represente.

Mantenimiento anual (desde el segundo año): 52 dólares para el estado o el 0.02% de los activos que la empresa posea dentro de Wyoming, el valor más alto + al menos 25 dólares para el agente que nos represente.

#### Agentes

- [wyomingagents.com](https://www.wyomingagents.com/)
- [firstbase.io](https://firstbase.io/)
- [swyftfilings.com](https://www.swyftfilings.com/)
- [northwestregisteredagent.com](https://www.northwestregisteredagent.com/)
- [legalzoom.com](https://www.legalzoom.com/)
- [zenbusiness.com](https://www.zenbusiness.com/)
- [incfile.com](https://www.incfile.com/)
- [registeredagentsinc.com](https://www.registeredagentsinc.com/)
- [wycra.com](https://wycra.com/)

### New Mexico

> Recomendado para ganancias mínimas de 200 dólares mensuales.

Aunque no sea reconocido por grandes protecciones ante demandas como los anteriores, existe un amplio mercado al cual tampoco le es muy relevante, en cambio, New Mexico brilla con sus LLCs cuando se refiere a ahorrarse dinero y burocracia, ya que es el estado mas barato del país y no requiere ningún tipo de reporte anual al estado local, haciéndolo incluso mas fácil de mantener.

Una LLC de New Mexico puede ser tal vez una gran opción para uno o varios freelancers u otras actividades que realmente no cuentan con relaciones de clientes muy complejas ni requieren proteger grandes capitales bajo una entidad legal o buscan desarrollar varias ideas que tal vez en el futuro funcionen y prefieran analizar mejor la estructura legal cuando sea más relevante.

#### Privacidad

New Mexico no mantiene registros públicos de los miembros de las LLC, aunque si de quien firme la incorporación, en caso de contratar un agente, no habría ningún registro publico de ninguno de los miembros. A diferencia de los estados anteriores, no hay que informar ni pagar nada anualmente si se trata de una LLC, por lo que no se requiere esfuerzo extra para mantener la privacidad.

El agente que nos representa si que debe mantener en sus registros privados información para contactarnos, lo cual puede ser requerida por el estado en caso de orden judicial.

El estado federal nos va a pedir los datos del responsable de impuestos de la empresa mediante la IRS.

Además los bancos e instituciones financieras que usemos van a pedirnos los datos de los miembros y sus pasaportes.

#### Costos

- **LLC**

Comisión para registrar la empresa (única vez): 50 dólares para el estado + al menos 100 dólares para el agente que nos represente.

Mantenimiento anual (desde el segundo año): 0 dólares para el estado + al menos 35 dólares para el agente que nos represente.

#### Agentes

- [newmexicoregisteredagent.com](https://www.newmexicoregisteredagent.com/)
- [cindysnewmexicollcs.com](https://cindysnewmexicollcs.com/)
- [swyftfilings.com](https://www.swyftfilings.com/)
- [northwestregisteredagent.com](https://www.northwestregisteredagent.com/)
- [legalzoom.com](https://www.legalzoom.com/)
- [zenbusiness.com](https://www.zenbusiness.com/)
- [incfile.com](https://www.incfile.com/)
- [registeredagentsinc.com](https://www.registeredagentsinc.com/)

### Estados no recomendados

Se aconseja evitar estados como Alabama, Alaska, Connecticut, Florida, Georgia, Hawaii, Idaho, Louisiana, Minnesota, New Hampshire, New York, North Carolina, Tennessee, Texas, Vermont, Virginia y Washington, asi como todo estado que tenga una cultura regulatoria excesiva, nos vamos a encontrar con problemas para dar servicios asi como tambien contratarlos, ya que muchas empresas no van a querer lidiar con los costos abusivos que imponen esos estados para operar. Es recomendable revisar que todos los servicios que estemos interesados en usar operen en el estado donde queremos incorporarnos, especialmente hablando de exchanges de criptomonedas.

## Costos generales

Para crear y comenzar con el funcionamiento básico de una empresa en Estados Unidos se necesita:

- Pagar al estado local elegido la comisión para incorporarse.
- Pagar al agente la comisión por el tramite de incorporación.
- Solicitar a la IRS (estado federal) el numero de EIN (Employer Identification Number), para hacer la declaración anual de impuestos federales y poder abrir una cuenta bancaria, generalmente los agentes ofrecen el tramite, aunque suele ser bastante costoso, se pude reducir costos enviando manualmente el Form SS-4 completo por fax o correo físico a la IRS (ambas cosas se pueden hacer desde internet sin moverse). Es recomendable llenar los campos de dirección, teléfono y fax con información de servicios de oficina, número y fax virtuales para acelerar la recepción de cualquier comunicación, es normal que los agentes ofrezcan oficina virtual gratis hasta cierta cantidad de recepciones al año y tal vez algunos servicios más.

Y para mantenerse en regla se necesita como mínimo:

- Pagar al estado local donde está incorporada la comisión anual establecida.
- Completar los reportes de información anuales requeridos por el estado local.
- Pagar la comisión anual al agente registrado que representa a la empresa en el estado local.
- Completar y enviar la declaración anual de impuestos federales a la IRS, los costos de esto varían dependiendo de si se contrata un contador o se completa personalmente y se enviá por correo físico.

## Ejemplo de Form SS-4

Se recomienda enviarlo por fax al número +1 (855) 641-6935.

Van a mandarles primero el EIN al número de fax que pusieron y después una carta a la dirección de la empresa con un Form CP-575 como confirmación.

[![Form SS-4](ss4.webp)](ss4.webp)

## Bancos

Los bancos nos van a requerir la documentación de la empresa, los pasaportes de sus miembros, así como hacer preguntas sobre el negocio, suele ser la parte más complicada y burocrática.

### [Mercury](https://mercury.com/)

Es un banco digital enfocado en empresas de tecnología y comercio electrónico que permite además la apertura remota de cuentas gratuitamente y sin costos de mantenimiento. [Sólo aceptan partnerships](https://mercury.com/faq).

### [Relay](https://relayfi.com/)

### [Every](https://every.io/)

## Fintechs

Como suplemento a los bancos podemos usar servicios que nos proveen cuentas virtuales para recibir pagos.

### [TransferWise](https://transferwise.com/)

Nos ofrecen gratuitamente cuentas virtuales de Europa, Estados Unidos, Reino Unido, Polonia, Australia, Nueva Zelanda y Singapur. En caso de que los miembros de la empresa residan en un país con limitaciones de TransferWise en cuentas virtuales de algunos países, esas limitaciones se aplicaran también a la empresa independientemente de donde esté incorporada, por ejemplo, si como Argentino TransferWise no te da una cuenta virtual en Estados Unidos, tu empresa solo podrá recibir transferencias en la cuenta de Estados Unidos si provienen de una cuenta bancaria a nombre de la propia empresa y no de terceros, teniendo que usar una cuenta bancaria real como la de Mercury para recibir en ese país.

## Procesadores de pago

Para cobrar con tarjetas de crédito/débito u otros medios necesitamos integrar procesadores de pagos.

### Tarjetas de crédito/débito

- [PayPal](https://www.paypal.com/)
- [Stripe](https://stripe.com/)
- [Thinkific](https://thinkific.com/)
- [Hotmart](https://hotmart.com/)
- [dLocal](https://dlocal.com/)
- [EBANX](https://ebanx.com/)
- [2Checkout](https://www.2checkout.com/)
- [Checkout.com](https://www.checkout.com/)
- [PayU](https://payu.com/)
- [Paddle](https://www.paddle.com/)
- [Teachable](https://teachable.com/)
- [Wisboo](https://www.wisboo.com/)

### Criptomonedas

- [OpenNode](https://www.opennode.com/)
- [Coinbase Commerce](https://commerce.coinbase.com/)
- [GloBee](https://globee.com/)
- [CoinPayments](https://www.coinpayments.net/)
- [BitPay](https://bitpay.com/)
- [BTCPay Server](https://btcpayserver.org/)

## Exchanges institucionales

Servicios para comprar y vender criptomonedas como empresa.

⚡ = Soporta Lightning Network

🛡️ = Soporta Monero

- [Kraken](https://www.kraken.com/en-us/institutions) ⚡🛡️
- [Gemini](https://www.gemini.com/institutions)
- [OKCoin](https://www.okcoin.com/) ⚡
- [Coinbase Prime](https://www.coinbase.com/prime)
- [Circle](https://www.circle.com/) (no funciona con Mercury porque utilizan un banco intermediario para enviar wires, no pudiendo completar la verificación de la cuenta bancaria)

## Servicios útiles

Variedad de servicios para controlar toda la empresa desde internet.

### Enviar correo físico online

Para enviar cartas desde internet, útil para enviar formularios a organismos estatales.

- [Mailform](https://www.mailform.io/)

### Números virtuales

En algunos casos probablemente necesitemos un número de Estados Unidos para usar un servicio o tener un número de trabajo aparte.

- [2ndLine](https://www.2ndline.co/)

### Fax online

Aunque enviar faxes sea algo muy ajeno al presente, los organismos estatales de Estados Unidos lo siguen usando, y podemos enviarlos y recibirlos desde internet para que la tarea no resulte incomoda.

- [GotFreeFax](https://www.gotfreefax.com/)
- [FaxBetter](https://www.faxbetter.com/)
- [FaxZero](https://faxzero.com/)

### Comprar dominios

Una linda dirección web es fundamental para cualquier proyecto.

- [Cloudflare](https://www.cloudflare.com/)
- [TLD List](https://tld-list.com/)

## Links externos

- [How to Form an LLC in Delaware | LLC University](https://www.llcuniversity.com/delaware-llc/)
- [How to Form an LLC in Wyoming | LLC University](https://www.llcuniversity.com/wyoming-llc/)
- [How to Form an LLC in New Mexico | LLC University](https://www.llcuniversity.com/new-mexico-llc/)
- [How to Apply for EIN without an SSN or ITIN | LLC University](https://www.llcuniversity.com/irs/how-to-apply-for-ein-without-ssn/)
- [Foreign-owned Single-Member LLC & IRS Form 5472 | LLC University](https://www.llcuniversity.com/irs/form-5472-foreign-owned-llc/)
- [How to File Taxes for a Limited Liability Company (LLC) with Foreign Owners | Mata & Baker Tax Consultants](https://www.youtube.com/watch?v=9JtgEk0SBrQ)
- [How to complete Form SS-4 and get an EIN for a foreign owned US LLC | Mata & Baker Tax Consultants](https://www.youtube.com/watch?v=VaZhnVA-lQ0)
- [Pay No US Taxes - Foreign Owned LLCs | Mata & Baker Tax Consultants](https://www.youtube.com/watch?v=DftrAx5ImuQ)
- [Why a Foreign Owned LLC Pays NO TAXES in the United States | Mata & Baker Tax Consultants](https://www.youtube.com/watch?v=MmQlVXuYdKY)
- [Form 5472 - What is a Reportable Transaction and do I have to File This? | Mata & Baker Tax Consultants](https://www.youtube.com/watch?v=6z1sh2Id1qM)
